Ilmusid walla kohtu ette Erastweere walla liige Mari Org Adami lesk ja tema tütar, Waabna walla liikme Jaan Adami poeg Hass abielu naene, Anna Adami tütar Hass, sünd Org, kes mõlemad Krootuse wallas, Tille mõisas elul ja palus nimitud Mari Org Adama lesk kohtu lepingu raamatuse kirjutada, et tema, Mari Org Adama läsk, annab tänasest päewast peale arwatud, oma tütre Anna Hass sünd Org, abielus sündinud lapsele, Arnold Hassile, igaweseks omanduseks järgmist oma peralt olewad warandust, nimelt:1) Mustjas pruun kuhwri wäärt			  5 rubla		2) 50 küünard linast riiet 'a 20 kop			 10  "		3) 50 küünard paklast riiet a' 10 kop.			  5  "		4) 3 linast laud lina ( 2 walged, 1 kirju)			  3   "		5) 12 käterätikud 'a 25 kop			  3   "		6) 15 küünard selged willast sinikas mustjad riiet			15    "           		7) 20     "    halli pool willast riiet			  8   "		8) 12 sängi lina 'a 50 kop			  6  "		9) 2 waateeritud sängi teki 'a 3 rbl.                                			  6 "		10) 1 willane tekk 			  5  "		11) 2 kruwwega pruuni sängi			  6   "		12) 2 sängi kotti			  2   "		13) 10 padja pööra			  4  "		14) kahhe poolega pruun kapp			  6  "		15) Meeste must kattet kask  kraega			10   "		16)   "    hall waateritud palitu			  6   "		17) 2 pruuni lauda			  6   "		18) Walge orik 1/2 a. wana			10   "		19) 10 waka walgeid kartoleid			  5   "		20) 1 kapsta tõrdu			  3  "		21) 1 plek ja 1 puu pang			   -      50 k		22) 1 pada			  1   "		23) kohwi kann			  1   "		24) laua lamp kupliga			  1  "		25) 2 sule padja			  4   "		26) 2 tooli 			   1   "		                                                      Kokku			132 rbl. 50  kop.    		
Eelpool olewast warandusest olen mina, Mari Org, juba Arnold Hassile, oma tütre Anna Hass kätte hoidmises ja tarwitamises ära andnud, arwatud tänasest päewast, nimelt: 2 käterätikud, 2 sängi, 2 waateritud teki, 2 sängi kotti, 2 sule padja, 1 söögi laud, 2 tooli, laua lamp, pada, 2 pangi, kohwi kann, kapsta tõrdu, 10 waka kartolid, ja walge orik, see tütre Anna kätte antud hoidmises Arnold Hass warandus on eelpool olewas arukirjas tähendatud  №№ 5,9,11,12,17,18,19,20, 21, 22, 23, 24, 25, ja 26 all, peale selle, tõiste pp. all nimitud warandus, mes mina Arnold Hassle olen annud on weel minu käes, mida mina Mari Org, aga tarwilisel korral ka saan oma tütre Anna Hass kätte hoidmises ja tarwitamises ära andma.
Mari Ork [allkiri]  Anna Hass [allkiri] 
 Üks tuhat üheksa sada seitmendamal aastal Oktoobri kuu kümnendamal päewal on Krootuse walla kohus Krootuse walla majas eespool seiswad lepingud mes Krootuse wallas Tille mõisas elaw Erastweere walla liige Mari Adami lesk Org oma tütre Anna Hass, sünd. Org, ja Waabina walla liikme, Krootus wallas elawa Jaan Hassiga abielus sündinud poja Arnold Hass hääs teinud, kinitanud, mes juures walla kohus tunnistab, et lepingu tegijad kohtule  isiklikult tuttawad, et temal seaduslik õigus aktisi teha ja et perast selle lepingu kuuldawalt ette lugemist, lepingule tõeste oma käega on alla kirjutanud Mari Adami läsk Org ja selle tütar Anna Hass sünd. Org.
Kohtu Eesistuja as J. Kramp [allkiri]
Kohtunik J Traat [llkiri]
    "            K  Rihm [allkiri]
